\chapter{Metodologia} 
Este capítulo compreende as propostas e metodologias iniciais adotadas para melhorar o desempenho do mapeamento 2D por fluorescência e viabilizar a técnica de tomografia por fluorescência na estação TXM. Para cada técnica serão observados pontos críticos do projeto analisando o Layout, o Sistema de Movimentação, a aquisição e a integração do sistema. 

Para viabilizar a técnica na linha SXS é necessário adaptar os sistemas de controle de todos os equipamentos ao sistema de controle atual da linha. O resultado deste trabalho deve apresentar soluções que apresentem uma melhoria em tempo morto, uma portabilidade e integrabilidade com outros experimentos na linha de luz e sejam de fácil controle por parte do usuário.

O primeiro passo foi que após a instalação física dos equipamentos, foram instalados os softwares comerciais de controle destes na linha de Luz SXS. Como o detector Vortex e os dispositivos da Aerotech nunca foram utilizados na linha, esta etapa é essencial para condicionamento e testes destes equipamentos.

Posteriormente, forma configuradas as IOCs  de cada dispositivo de forma  a integrá-los aos experimentos da SXS. Como inicialmente somente o Hexápode possuía IOC instalada na linha, os detectores eram monitorados pelo Scaler e controlados pelos softwares comerciais no sistema Windows. Logo, para unificar o sistema de controle é necessário instalar e condicionar as IOCs para os dispositivos da Aerotech, os detectores de fluorescência da Amptek e para o detector Vortex.

Por fim, após o desenvolvimento, testes e implementação dos modos de movimento das técnicas, os \textit{scripts} finais foram integrados ao sistema de controle da linha de luz SXS. Também foi desenvolvida uma interface gráfica para uso na linha de Luz, de forma que o controle dos experimentos de imageamento e tomografia ocorra de forma mais amigável do que executá-los pelo terminal.

Portanto, para viabilizar os experimentos de imageamento por fluorescência foram identificados os pontos críticos do projeto referente as configurações do aparato experimental, do sistema de movimentação, do sistema de aquisição e a integração destes. Posteriormente foram porpostas soluções que melhorem o tempo morto e que possam viabilizar as técnicas de imageamento 2D e tomografia na estação TXM. 
\section{Imageamento 2D por florescência} 
\subsection{Configurações do Aparato Experimental}   
Como o objetivo é diminuir o tempo morto e viabilizar a técnica na SXS, a ideia é identificar possíveis melhorias na configuração física do experimento que possam melhorar o desempenho do experimentos.

A proposta sugerida para mudança na disposição física é a utilização do goniômetro e dos estágios da Aerotech na técnica. Ao se utilizar o goniômetro na medida de mapeamento é possível adicionar um grau de liberdade em ângulo para alinhamento da amostra, de modo que o Hexápode fique majoritariamente responsável pela translação da amostra. Já o uso dos estágios lineares da Aerotech pode também facilitar o processo de alinhamento, visto que para trazer a amostra ao foco basta somente realizar uma translação no eixo do feixe. Já com o Hexápode fixo na base, o movimento no eixo do feixe é mais complexo devido ao fato dos eixos de referência do Hexápode não estarem alinhados com o eixo do feixe incidente. 
 
 
Portanto a etapa inicial do projeto consistiu na caracterização e instalação física dos estágios da Aerotech na estação TXM. Como estes motores já estavam previstos para o uso na técnica de tomografia, fixá-los para o mapeamento iria facilitar o condicionamento da tomografia também. 
\subsection{Movimentação e Controle}   
Para a Movimentação e Controle a proposta para automatizar e viabilizar o processo consiste em três etapas. 


A) Identificar os pontos críticos nos modos de movimento do Hexápode atuais que possam estar afetando o tempo morto da medida.   
 
 
B) Propor soluções para Movimentação e controle do o Hexápode. 
 
 
C) Criar uma interface gráfica para controle dos motores. 
\subsection{Aquisição}   
Para o Sistema de Aquisição a proposta para automatizar e viabilizar o processo consiste em três etapas. Vale ressaltar que para teste do sistema de aquisição foram utilizados dois detectores diferentes: o Amptek e o Vortex.           
 
 
A) Identificar os pontos críticos nos modos de aquisição atuais que possam estar afetando o tempo morto da medida, comparando os modos de aquisição do Amptek, Vortex . 
 
 
B) Propor soluções para os pontos críticos identificados no sistema de aquisição. 
 
 
C) Criar uma interface de controle para dos detectores. 
\subsection{Integração com a Aquisição} 
A) Identificar pontos críticos nos scripts adotados para controle e integração do movimento com a aquisição que possam estar afetando o tempo morto da medida.   
 
 
B) Propor soluções para o sistema de controle e integração. 
 
 
C) Criar uma interface voltada para os usuários para realizarem a mapeamento. 
\section{ Implementação e testes da Tomografia}   
Já para a técnica de tomografia por fluorescência, o enfoque deste trabalho está voltado para desenvolvimento de um sistema que viabilize a técnica na estação TXM presente na SXS. Devido à problemática do tempo morto, os trabalhos desenvolvidos para a tomografia são sequência dos desenvolvidos para o imageamento 2D por fluorescência. Logo, serão somente analisados aspectos do Aparato Experimental e da Integração do sistema, visto que os modos de movimento e aquisição já foram analisados.  
\subsection{Configurações do Aparato Experimental}   
Como previamente discutido, esta técnica está sendo implementada pela primeira vez na estação TXM. 
 
Comparando o aparato experimental da tomografia com o proposto para o mapeamento, a diferença está na disposição de um suporte para o fotodiodo fixo no eixo do feixe, para assim detectar o micro feixe transmitido pela amostra.  
 
\subsection{Integração}  
A) Propor um sistema de controle e varredura que viabilize a técnica de tomografia por fluorescência  na SXS.
   
B) Identificar possíveis melhorias no sistema.  
 
